【逆權運動】警憂市民遊車河救走被捕少年 「恐怖囚室」附近扣查2小時

位處偏遠的新屋嶺扣留中心早前被質疑變成「恐怖囚室」，部份示威者控訴羈留期間被警察打至骨折，甚至有傳被警員性侵。早前有「銀髮族」舉行導賞團，現場講解新屋嶺環境，並實測現場訊號，警方嚴陣以待。有團體昨日（31日）舉辦遊車河活動，亦疑因路經新屋嶺以南的恐龍坑，被警方包圍扣查約2小時。

活動主辦人周先生回覆《蘋果》查詢時表示，他們是於下午3時左右抵達恐龍坑，並下車在附近拍攝，但11輛包括衝鋒車在內的警車駛至。警員下車後要求參與活動人士全部返回車上，車長應警方要求關閉引擎，並打開兩度車門，除了沒有冷氣，更有大量蚊蟲進入車廂。警方在車上要求參與活動人士出示身份證，並檢查他們的相機及手機，又搜查隨身背包。
周先生指，警員未有透露扣查的原因，只稱現時是「敏感時期」，一名白衫警員不相信他們只是到場拍攝，質疑他們到恐龍坑的目的是「接走疑犯」，亦有警員稱「唔可以咁快放佢哋走」，疑是有意拖慢扣留查過程。此外，周先生指事件中除了軍裝警員，亦有身穿迷彩服的邊境巡邏人員參與，更負責看管在上層的人，要求他們「坐好！唔好搞事！」
相關新聞：【逆權運動】中共清算反修例學者 陳家洛被禁出席滬國際會議

最終參與活動人士被扣查至近5時半，受驚嚇近2小時。警方最後在未有表明扣留原因下，要求他們離開恐龍坑，並派出2輛警車尾隨，直至抵達吐露港公路。活動人士事後繼續行程前往石澳，未有人被捕。

痴線咁都阻，劃做禁區吖笨

新屋嶺一定有更多不可告有既秘密
接走疑犯? 咁易接得走?
仲要搵大量武警守住而果度並唔係禁區
走時仲要搵車跟尾 完全係大陸慣用做法
成件事欲蓋彌彰